\chapter{Modelo Estrutural}
\label{sec-modelo-estrutural}

O modelo conceitual estrutural visa capturar e descrever as informações (classes, associações e atributos) que o sistema deve representar para prover as funcionalidades descritas na seção anterior. A seguir, é apresentado o diagrama de classes do sistema. Na Seção~\ref{sec-glosario} – Glossário de Projeto – são apresentadas as descrições das classes, atributos e operações presentes no diagrama apresentado nesta seção.

\section{Diagrama de Classes}
A Figura~\ref{figura-core-classe} apresenta o diagrama de classes.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/class_diagram}
	\caption{Diagrama de Classes do Sistema SysMap.}
	\label{figura-core-classe}
\end{figure} 

\section{Restrições de Integridade}

\begin{enumerate}
	\item A associação de um acadêmico a uma entrada ocorre se tanto um quanto outro pertencem ao mesmo SysMap.
	\item  Apenas o pesquisador dono do SysMap ou convidado pelo dono podem alterar dados de uma entrada.
	\item Apenas o pesquisador dono do SysMap ou convidado pelo dono podem informar as respostas para as perguntas de pesquisa.
	\item A associação de uma entrada e uma pergunta de pesquisa ocorre se tanto uma quanto a outra pertencem ao mesmo SysMap.
	\item A associação de uma entrada e um critério, como resultado de uma filtragem, ocorre se tanto uma quanto o outro pertencem ao mesmo SysMap.
\end{enumerate}



\newpage
